緊張嘅心態令我永遠都做唔到大事

由細到大，面對考試、interview、比賽都唔識處理心態。
逢親遇上呢啲事嘅前一晚，我都會早啲訓，較好鬧鐘，再double check齊所有嘢。
但當我撻落張床想訓嘅時候，個腦自不然係咁rehearse第二日自己要做嘅事，不停諗返之前練習嘅時候錯過嘅嘢，有咩到時係一定唔可以錯。
諗到成個身發晒熱，開衡冷氣都冇辦法令個人靜落嚟。
特別係面對一啲只有一次機會，無論點都唔衰得嘅事，就更加緊張同不安。
好擔心有不測嘅事會突然出現，令我一直咁耐以嚟辛辛苦苦付出準備嘅嘢突然被摧毀晒。
好驚一訓著第朝起唔到身然後所有嘢miss晒，或者狀態完全走樣(因為我試過)。

諗咁多把撚咩！訓啦柒頭
再諗都冇用，要發生嘅都會發生㗎啦
越諗咪越緊張越訓唔著，唔夠訓仲影響狀態

我知道的。
我全部都明。
我好清楚諗係冇用，好嘅休息先可以令表現做到自己應有嘅水準甚至更好。
我好知道諗咁多會有咩後果，最後緊張只會越諗越衰，最唔想失敗嘅嘢都會因為心態而一無所得。

但係冇用，我嘅思想同身體同我嘅理性不斷對抗。
唔係，應該係根本冇得對抗。
就算不斷話比自己知，唔可以咁，要放鬆心情、對自己有信心，
搵嘢分散注意力、數綿羊，打個飛機冷靜自己......全部都試過

跟住好唔容易先訓到，半夜醒一次又訓唔返，keep住半醒半睡嘅狀態到第朝。
上到場，個心跳快得快過拍子機，全身薑硬，腦海空白。
到最後結果點？同當我前一晚訓唔著嗰陣預期嘅一樣，準時奶嘢。

係呀，啱啱又奶嘢了。
我每次都知自己一定又會係咁，要調整好平常心態唔好緊張，唔好諗結果得唔得，要著重過程
同自己講過唔知幾多次，同人傾又傾過好多次、試過祈禱、寫低佢.....
咁又點
最後嘅結果都係冇改變過，loop完又loop。

身邊好多朋友以前喺學界爭冠軍嘅、見好難見嘅工、考得一次嘅試，成功到嘅個個心態都穩到仆街，信心滿滿又唔會輕敵。佢地講嘅我都做過啦，但我真係學唔到。

係咪呢份心態令我以後都會因為咁，呢世都做唔到大事？
我唔想認命呀

心病還需心藥醫
放鬆啲啦
一定係有啲野係到未解決先會咁

同樓主一樣
都係緊張到瞓唔到
有幾之直頭索性唔瞓直踩到present
有得準備嘅嘢好少少
上台嗰陣發生突發嘢 成個人會緊張到震哂
個腦一片空白 諗唔到點handle

越想放鬆越放鬆唔到

見工interview 考會考口試又係好緊張 毒撚唔慣同陌生人講嘢

訓練果時去到好盡，真正落場咪唔驚囉

用呼吸調整心理 之前睇過類似既野
人受驚嚇會好快吸一啖氣 (睇書成日見咩 倒抽一口涼氣)
相反 你完左D野 放低心頭大石 會嘆氣
當你有意識咁 放慢自己呼氣 可以做到同樣 放鬆自己既效果
而當你加速既時候可以拎身體更快入狀態

習慣試下訓前做D練習 等身體記得 訓覺自動幫你KEEP住 第朝就會精神好多

youtube 查下d meditation/道家吐納/氣功 之類

我都係

我以前都會咁咖
對自己有多啲信心 同自己講你係得嘅
自信唔係話有就即刻有
要慢慢建立培養

我打拳比賽都係，
前一日就算訓練到幾累，
果晚成晚都訓唔到，
到最後上台累到pk
我都想知有咩解決方法

臨訓前呼吸練習係平時做定前一晚做?

最慘係個腦真係會一片空白

我以前都係咁， 而家間唔中都會 - 咁多年都係會緊張， 上場會手震。
對我有效嘅方法我列出黎， 睇下幫唔幫到你：

- try not to care too much - 係你嘅就係你嘅， 你抱住盡力就算， 失敗都無計嘅心態， 就會無咁緊張

- 訓唔到就唔好夾硬黎， 你夾硬都唔會訓到。 起身食啲野， 你覺得須要再prep就prep, 唔覺就做自己鐘意做嘅野， hea到天夠鐘，隊red bull/espresso上場， 搞掂之後先返去訓

- 如果你係驚唔夠訓會影響表現， 早少少食半粒安眠藥去訓 (你自己事前test下會訓幾耐), 訓醒預返1個鐘等藥力散 - 呢招我考A-level太驚用過， results ok

我由細到大都有咁嘅垃圾體質， 廿幾年都改唔到， 唯有習慣下點樣可以喺咁嘅情況都function到

希望幫到你啦

聽過有隻糖叫巴哈急救寧 但覺得食又好似要靠藥咁不過真係解決唔到都冇辦法了
下次試下你嘅方法先thanks巴打

唔好意思，阻你少少位

【民陣6.9反惡法遊行】
日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道

反對逃犯條例白宮聯署
-簽完記得確認返電郵

Haha 我同樓主一樣，每到緊張關頭前一日都太緊張訓得好差，有時有啲見工機會一世人得一次，明明準備左2個月去到真係面試果陣都會炒左。

只從睇左激戰之後，就不停loop呢一段，好似有啲幫助

緊張係正常
你個隻就太過份
試下抱住一個冇野好輸既心態
輕鬆個人 自然打高十幾班

個人會好輕佻

呢啲自我安慰嘅諗法對我冇乜用

樓主試下英國甜睡巴哈寧
我覺得幾好，之前個人壓力大到訓唔到
用左之後個人好快靜落黎，然後就好快訓著了

我都會
一有啲咩重要嘅事 就會抖唔到氣同頭暈 最近都學緊點樣放鬆

我都係咁因爲個人冇自信

我都同你一樣，無計，改變心態吧，接受自己不是優秀一群，盡力做，不執著結果，經常提醒自己你已盡了力，唔得都無辦法，這樣生活會過得舒服一點嘅。